我相信星星之火

來自一個香港演藝學院戲劇學院應屆畢業生的說話

即本人

關於學校有人討論罷唔罷show

雖然我好撚想show 好撚想唔show都繼續排 但我地唔可以永遠都做跟風果個 。唔show其實幫唔到香港啲乜野 但係唔好妄自菲薄 如果每個打工仔都咁諗唔罷工 三罷仲會唔會罷得成？ 立場訪問過屠龍小隊 屠龍小隊講其實佢地都知打唔贏啲狗 點同共產黨鬥？ 呢樣其實係我地每個人心入面都知 贏唔到 靠武力一定贏唔到！ 但係如果所有人都團結既時候 至少都攬炒 呢個係我地既目標！ 星星之火 足以燎原 我地可唔可以做燃起第一把火既草？ 比香港知有班戲劇學院畢業班就連一年得兩次公開表演機會都要放棄比人認識既機會 放棄排左多個月既show。
我想講藝術無方程式嫁 點解我地唔可以唔show？ 我地唔可以唔show但繼續做劇場嫁咩？ 如果有方程式就唔會有大家都響往既Odin theater啦！ 我地其實可以做一班無畢業show既人 但係都可以出黎做戲！因為我更加想講既係 點解香港一定要係國際金融中心？ 呢個只係佢呢幾十年發展出黎既方式 佢既歷史！ 如果香港唔係國際金融中心 你就生存唔到咩？唔會嫁！只不過我地都唔敢跳出呢個安樂窩 呢個現狀！唔捨得政府既餅碎資助？無資助做唔到藝術嫁？
呢排成日見到啲中學生係出面打生打死既時候又識笑鳩自己 做show為乜撚野？ 做藝術為乜撚野？ 咁有機會你可以做番啲野 將自己既前途押落去既時間你又會唔會去做？ 我唔係情緒勒索 但係去到呢個時候要問自己 係唔係要面對啦？避左禁多日 係唔係要做啲野啦！ 民主無順風車嫁 想班人出面打生打死然後希望個世界忽然有一日變好？ 我呢個禁天真既人係今日見到 唔會 唔會 唔會！
所以 我會罷！ 我希望大家都可以勇敢表態！ 多謝大家 多謝各位同學❤️

（有片）警賊PC46283煽動他人犯罪